---
title: Manifiesto del Partido Pirata
layout: post
categories: []
---

Contra todo intento de estigmatizacion de nuestro nombre, reivindicamos
a los Piratas, la Piratería y sus luchas.

Si en aquel mundo dominado por monopolios depredadores, por la
esclavitud, la autocracia y el racismo, los Piratas se dieron a si
mismos igualdad, libertad,

autodeterminación y auténtica convivencia multicultural, ignorando toda
corrección política de su tiempo, entonces es que reivindicamos su
bandera, su legado

y su nombre.

Porque nosotros crecimos en la periferia de lo que algunos llaman
ilegalidad, navegando caóticos mares culturales, habitando unas pocas y
remotas islas liberadas, y no conocemos otra forma de organizamos que no
sea bajo un principio de convivencia igualitaria: las Redes de Pares.

Resistimos también los monopolios, del conocimiento, la cultura, y el
patentamiento de la vida, y asi como nos resistimos a las metrópolis del
presente que

depredan los recursos naturales en sus colonias: el planeta entero.

Y como buenos Piratas y Filibusteros nos parecemos en algo más a
nuestros predecesores: asaltamos naves, las del egoísmo y el saqueo,
para quebrar la

opresión de las falsas leyes de la escasez, del copyright y sus
artificiales feudos inmateriales, fraudulentos espejismos
propagandísticos que nos restringen

el acceso a este nuevo mundo de la abundancia multicolor, donde todos
podemos crear, copiar, multiplicar y compartir.

Como Piratas que somos creemos en la libertad, en la diversidad, en la
auto-organización, en la horizontalidad, en sentirnos pares e iguales,
en democratizar

la creación, en la libertad de expresión y pensamiento, y como nacimos
compartiendo, creemos en compartir la mayor riqueza que atesoramos como
humanidad: la

cultura, las ideas y el conocimiento, que liberados del lastre analógico
y anacrónico de la escasez, sólo queda liberarlos del pesado lastre de
la codicia.

Como Piratas que somos, no somos ingenuos, y sabemos que las mismas
armas digitales que nos liberan, nos pueden encarcelar, cercenar y
mutilar.

Por eso defendemos la privacidad, el anonimato, las redes libres y la
neutralidad de Internet, como herramientas de liberación que nos
permitan seguir

sosteniendo nuestra autonomía, capacidad de organizarnos y resistirnos a
las leyes cercenantes.

Como Piratas que somos aprendemos sobre la marcha, construimos sobre la
marcha, aprendemos de las históricas luchas por la democratización del
conocimiento y

la libertad de expresión y aprendemos de las luchas por proteger
nuestros bienes comunes, los recursos naturales: mares, vientos,
llanuras y montañas.

Aprendemos que la libertad, la solidaridad y el compromiso colectivo son
el único camino sustentable para seguir existiendo como seres humanos en
este

planeta.
